三個自信

三個自信 - 古德明

一月二十五日，中共中國新聞網發表香港前行政長官董建華訪問錄。董建華說：「若問各國人民，對其國家前途最具信心者，定是中國人。」可歎他耄年還要拾習近平「四個自信」的涕唾。我未有學習「四個自信」論，但看時事，足見新中國至少有三個自信。

第一，農曆新年前幾天，大陸人紛紛來港買糕點、糖果、奶粉等，擠滿大街小港，有港人不勝其煩，聚集抗議。這是大陸小民對中共食品、藥品監測的信心，而這信心出自幾十年來充斥九州的毒奶粉、毒糕點、毒疫苗等。

第二，去年十二月二十四日，中共河北省紀律檢查委員會宣佈，中國航舶重工集團所長卜建傑「違規取得加拿大國籍，並貪污受賄，已被拘捕調查」；今年二月，澳洲《悉尼先驅晨報》報道，中共旗下中國和平統一促進會前常務理事黃向墨，因犯澳洲國家大忌，被取消澳洲居留權及入籍資格：原來這位「愛國」富商也早已攜同家人移居澳洲。這是中共高幹、富商對祖國前途的信心。

第三，一月十七日，中共公安部長趙克志主持全國公安廳局長會議，致詞說：「今年，公安機關的首要任務，是防範顏色革命，捍衞政權。」這是中共中央對其政權以及「百姓一致擁護共產黨」的信心。難怪他們連小小一個香港都不准自由選舉長官。

上述三個自信，比習近平那四個如何，請董建華為小民論之。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
愛情和尊嚴 (高慧然)

下一則
下一則
未刊之書 (林道群)